@inproceedings{Akani-Favre-Bechet:TALN:2022,
    author = "Akani, Eunice and Favre, Benoit and Bechet, Frederic",
    title = "Abstraction ou hallucination ? \'Etat des lieux et \'evaluation du risque pour les mod\`eles de g\'en\'eration de r\'esum\'es automatiques de type s\'equence-\`a-s\'equence",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "Abstraction or Hallucination ? Status and Risk assessment for sequence-to-sequence Automatic",
    abstract = "La g\'en\'eration de texte a r\'ecemment connu un tr\`es fort int\'er\^et au vu des avanc\'ees notables dans le domaine des mod\`eles de langage neuronaux. Malgr\'e ces avanc\'ees, cette t\^ache reste difficile quand il s'agit d'un r\'esum\'e automatique de texte par abstraction. Certains syst\`emes de r\'esum\'es g\'en\`erent des textes qui ne sont pas forc\'ement fid\`eles au document source. C'est sur cette th\'ematique que porte notre \'etude. Nous pr\'esentons une typologie d'erreurs pour les r\'esum\'es automatique et ainsi qu'une caract\'erisation du ph\'enom\`ene de l'abstraction pour les r\'esum\'es de r\'ef\'erence afin de mieux comprendre l'ampleur de ces diff\'erents ph\'enom\`enes sur les entit\'es nomm\'ees. Nous proposons \'egalement une mesure d'\'evaluation du risque d'erreur lorsqu'un syst\`eme tente de faire des abstractions sur les entit\'es nomm\'ees d'un document.",
    keywords = "R\'esum\'e automatique de texte, hallucination, mesure d'\'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/6760.pdf"
}
